【無旅遊保都去？】井岡山塌橋 4港畜受重傷

井岡山塌橋 4港畜受重傷

【本報訊】江西井岡山杜鵑山上周六發生木板橋塌陷意外，逾20隻港畜受傷，輕傷者及逾300隻港畜昨晚已返港，仍有6隻港畜因骨折或內臟受傷須留醫當地。工聯會代表前往探望後稱有4隻港畜重傷，又指當地政府除了承諾盡早將傷畜送返港就醫外，並會考慮給予帛金。

涉事井岡山4天團有350隻港畜參加，由大埔區議員鄭俊和主辦、積及假期旅行社承辦。上周六下午4時許，團友在杜鵑山景區驗票處外一條疑失修的木板橋上輪候入場時，木橋中央突然塌陷，20多隻港畜跌落3米深橋底河溪受傷，其中18隻港畜需要送院治理。

18隻港畜傷者中，9隻港畜前晚已返港，當中6隻港畜送往北區醫院，其中一名女傷港畜須由擔架床運送及要戴頸箍。入境處稱截至昨午4時仍有6隻港畜（2男4女）於內地留醫，全部清醒及沒有生命危險，處方會提供可行的協助。至於另外3隻港畜傷者與300隻無恙的港畜則於昨晚先後返港，區議員鄭俊和則仍留在當地醫院照顧團友。

中新網報道，6隻留醫港畜傷者中傷勢最重的是62歲港畜楊女士，她肺部受挫傷、創傷性濕肺、高血壓、眼挫傷結膜下出血。積及假期股東陳先生指部份留醫者骨折，會繼續協助傷者。

當地政府擬發撫慰金
工聯會內地中心副總主任邵建波已帶隊到江西探望傷者並給予支援，工聯會稱有4隻港畜重傷，又指當地政府會考慮給予撫恤金。

積及假期透露有傷者沒購買旅遊保險，而報團時附送的僅為10萬元平安保險，但只賠償死亡事故，沒醫療保障，內地市政府已承諾負責醫療費。

立法會旅遊界議員姚思榮稱，今次意外令人關注不少團友外遊時沒購買旅遊保險，因假若遇嚴重意外，旅行社很難處理沒買旅遊保險重傷者的醫療運送問題。姚思榮承認應否強制團友外遊時必須買旅遊保險有爭議，但他作為《旅遊業條例草案》委員會主席，會考慮再於立法會討論此事。

■記者黃昇、陳志偉

睇埋d共狗地方就抵撚死啦

果班人咪就係文革落黎果班囉
果陣唔要黨，而家又去奶黨

唔洗理班老野 完

如果死左D仔女係咪井岡山烈士後代